地盤工向警車掟汽油彈 求情指不忍袖手旁觀社運 望保護弱小 胡雅文判監3年4個月

#區域法院第廿七庭
#胡雅文法官 #判刑
#縱火罪 #攻撃性武器 #1118旺角

*
控罪：企圖縱火 管有攻擊性武器

控罪詳情：被告被控於去年11月18日，在旺角黑布街與豉油街交界附近，用火摧毀一輛警車，意圖損壞該車輛，以及危害車上司機的安全，及同日在黑布街的公眾地方管有一把刀、一支伸縮棍、一支胡椒噴霧、一支噴火槍連氣罐、一個氣罐、一件多用途工具、一個繩鋸及一個錐子。
——————————————
量刑起點：

控罪1: 5年監禁
控罪2: 2年6個月監禁

在考慮到被告第一時間認罪，給予1/3刑期扣減，故：

控罪1: 3年4個月監禁
控罪2: 1年8個月監禁
同期執行

故總刑期為：3年4個月監禁

詳細後補

辯方求情指，被告被去年的社會運動牽動情緒，不忍袖手旁觀而挺然走上街頭，希望以一己之力保護弱小。而被告於被還押期間，女友更離不棄，四處為他奔波，被告更決定於收押所向女友求婚，給對方一個承諾，愛她一生一世，同舟共濟。

辯方求情指，被告於內地出世，其後來港生活，就讀小學時因為衣著及口音問題，遭本地同學欺凌，而他其後確診患情緒病，心情易波動及情緒兩極化，一時極度抑鬱，一時又十分衝動，揮霍大量金錢等。 辯方又指被告並沒有預謀，當日是拾起附近的汽油彈犯案。辯方又於庭上讀出被告親自撰寫的求情信，被告指近年社會動盪不斷，去年持續大半年的反修例社會運動中，更有不少年輕一輩參與，他看到不少比自己更年輕及弱小的人士受傷、被捕甚至有人意外身亡，自殺等，令被告的情緒受牽動，不忍袖手旁觀而挺然走上街頭，希望以一己之力保護弱小，直至被捕。

被告又指他被捕後，母親的抑鬱症加重，加上疫情影響生活壓力巨大，被告對未能盡孝道而感到難過，期間被告女友對他不離不棄，為他照顧獨居的母親及四處奔波等，沒有一句怨言，令他十分感動及感動溫暖，他更決定於收押所內向女友求婚，給對方一個承諾，愛她一生一世，同舟共濟。被告又指「因為我的過錯，令我生命中最重要的兩個女人受苦，感到非常抱歉」。被告又指會以曾探訪他的立法會議員邵家臻為榜樣，於獄中幫助囚友，生命能感染生命，以更溫柔的方式幫助有需要的人。

案情指案發當日清晨，有數百示威者於窩打老道及彌敦道一帶設置路障，清晨5時許，一輛載有警員的警車，駛經旺角黑布街與豉油街交界附近時，警員目擊位於 5 至 10 米外的被告，向警車投擲汽油彈，但並沒有擊中警車，車上警員隨即下車追截及拘捕被告。

係咪又屈9人架 咁多架撐？

而家d弱小都當佢condom

扣埋應該1年出返黎 算好

攬炒係唯一報答手足既手段 仲可以拉埋堆收成期藍屍落水

相信政府 日日都加速

佢本身還押左幾耐？

11月18被捕 應該都還押左1年
扣1年 再扣假 應該1年左右出返黎

以武制暴保護弱小

近13個月

明白辛苦佢地

正一西官.

被告於內地出世，其後來港生活

CLS
呢啲真係好撚過班藍絲賤種

放火
最高10年架

還押咗成年

新移民，地盤佬
兩大負面標簽
無私付出

賤種胡狗

被告於內地出世，其後來港生活，就讀小學時因為衣著及口音問題，遭本地同學欺凌

最後為香港挺身而出

希望手足一生平安

本身都窮 有咩分別

所以話黃絲盲反大陸根本就係謬論
梁天琦又係一個例子

太多仆街，昆綜援，上樓快

個官算判得正常

呢個人值得尊重

佢好彩遇到呢個官肯同期執行

咁L離譜

仗義每多屠狗輩

正你老母
全部都係狗官

仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人

正你老母 胡雅文狗官

罪名: 太愛香港

瞓咗幾耐？
人形豬胡雅文都唔識

係唔係有狗係前面仲掉果位?

新移民冇BNO
出完冊都冇得去英國

記得之前有好多大陸手足新聞
希望唔好label黎香港既大陸人全部都係賤種

40個月
實坐26.666
都要坐多一半
大約坐多1年1個幾月

3年幾算係咁, 仲要同期執行
一生平安

今鑊算係咁, 有得同期執行
西D會判夠6年

又係胡雅文個肥閪

早年啲新移民都好肯融入
同埋多數配偶/單非 會有香港親人
但近年嗰啲比支那洗哂腦
覺得要不是中國香港咩咩咩
同埋多雙非/所謂優才 同香港完全冇關係
群番支人玩
你見近年新移民連廣東話都唔學就知啦

吊你老母，光復香港後即時放返所有手足

手足要頂撚住
我哋都要頂撚住

嚟緊入去嘅手足應該係而家嘅十幾廿倍

保重

係咪要自殺晒殉國先唔當手足condom?

香港人欠佢

兒登仔係咁上下, 見係新移民就盲反

手足請受小弟一拜

其實一般新移民
同專才個班係兩回事

睇天水圍就知
十幾年前話係新移民地頭 悲情城市
結果選舉全贏 仲要選咗好多本土派出黎

唉，久唔久就寫信俾手足啦

應該太子天橋斷正果單

好人一生平安

o個個判左啦 認罪 3年

最勁成就
燒撚到狗屋正門爛哂
要開後門

部份新腥港人都係黃
反而真紅個班係專材落黎個班

個官食屎啦

天水圍嗰班就係我講嘅早年新移民
依家算舊移民啦 一早融入哂
啲仔女都大哂變哂後生仔
近年嗰啲新移民就真係唔樂觀
你啲見雙非蝗仔係學校都係講蝗語就知啦
佢地好多唔係唔識廣東話
而係唔肯講

Show blocked user
笑你老母

應該22年年頭左右出返黎

所以話藍絲盲撐大陸根本就係謬論
羅冠聰又係一個例子

三年

push

手足

上次有雙非中學生手足都判刑

被告第一時間認罪。

法官胡雅文判刑時指，由於火勢難以受控，縱火一向視為嚴重罪行。被告的行為顯然是攻擊警員，並故意阻止警員執行職務，縱使汽油彈沒有被引爆，但不降低案件嚴重性。被告身上又被搜出火機，警棍，胡椒噴霧等，可見他意圖在社運中作戰，他不能與其他合法和平示威者混為一談。

法庭根據他身上的物品，裁定他犯案前有一定程度上的計劃。他曾戴上電單車頭盔意圖掩飾身分，但諷刺地令他身分突出容易被追蹤。他的行為令當時不穩定的情況變得更壞。

辯方引述精神科報告求情指，被告2018年確診過度活躍症和循環性情感症（Cyclothymia），但法官坦言沒有證據反映被告是病發期間犯案

收成期藍屍 一邊破壞個制度 一邊享受個垃圾制度

香港玩完佢地仲有得享受？ 點解無分別？

國際線有任 請每日推Post

專才落黎唔敢話冇黃
但比例同位置行得幾前
同細個就黎香港既比較一定差好遠

屠你老母咩 俾啲尊重啦

睇到好心酸

港豬（網上勇武）唔值得佢咁偉大

近10年殖民嗰班算鳩數啦。

真男人值得有真女友

屌你老母狗官支持恐怖份子殺害平民

仲要細個比人歧視

佢地個諗法係個制度開始打壓人個陣佢地都死左
姐係變相透支下幾代未來

呢啲同天琦一樣，都係香港人
黃絲單非手足唔好自己走去亂認支那人

寫信比佢啦

欠佢加個喊豬有閪用咩
後知後覺 唔好拜山先講

理得佢係咪大陸黎
我已經當佢係香港人

拿破崙唔係法國人……
史太林係格魯吉亞人……
希特拉係奧地利人……

大把呢d case
完全幫唔到手
仲要繼續去「守法」！
我知！
官字兩個口
毅進仔做晒所有衰野
但咩事都無、糧照出！
呢種就係「香港人反抗」？

放火最多十年 已經好輕判

手足你無做錯到，錯嘅係個仆街政權，官逼民反

其實大把黃絲都大陸出世，不過通常係細個就落咗黎。
以前新移民黎香港係融入香港，依家啲新移民自己一堆圍威喂。
以前出街最多聽下啲唔鹹唔淡嘅廣東話，依家大撚把仆街光明正大講支語。

正你老母常

呢個政權幾撚時被人滅絕

呢d野本身就唔關人種事,大陸都大把正常但邊敢出聲

Sorry，支那種就系原罪

佢係之前運動初期噴漆落尖咀鐘樓，俾人話鬼果個
今次火魔落警車真係影到哂，掟完就即刻成班狗衝過黎斷正

咁人地真系光明正大講喔~有咩問題

希望手足母親同女友安好

Block la
睇tvb膠劇

狗官 唔會理匪軍暴力
只會拉示威者

鬼ac就係估撚怪

後生新移民都反共麥，反而大躍進文革逃難果班反而堅定奶共，難以理解

又係呢條肥婆

起底，好驚驚

鬼ac

唔 on9 點會人出口，你出手

你睇呢度巴打幾醒目

大把呢d case, 其實不嬲覺得呢班除時好過果班讀撚完書去左外國揾食果班

好欣賞過度認真既連登仔

手足第日有咩要求即管開聲

俾果幾隻狗官冇證據都照判有罪

要錢，一間屋一份工

cctoy ja, 唔好屈黃絲

老實講唔算多，如果係紅官可能仲多

你老母冇帶condom生你出嚟冷嘲熱諷？

樓主pin this

香港地買屋就難啲，何況買屋只係資助比港共繼續吸血

工的話就唔難的

支共︰罰多樣永久禁止出境

好彩香港仲有言論自由，你都系適合去支那住

系你老母咩香討撚

屌，人地做地盤分分鐘穩多過你

穩你老母咩香討撚

沉迷同溫層，對不同聲音無所不用其極打壓，你翻支那住啦

胡畜都唔叫紅官？
不過比起佢之前單單6年量刑又真係冇之前咁重

連登仔日日笑尻地盤佬，分分鐘地盤啲黃絲最撚多

喂大佬啊你擺撚到藍架啦，仲同咩溫層呀

撚傻仔好過癮

又然😂

何文田豪宅地盤 40工人遭拖糧逾百萬 衝出馬路抗議

支那系原罪都藍，人格分裂

碩士生字都未識打

新會然上開香討唔知？

希望特首帶領全體問責團隊直播打中國製疫苗！令全體市民可以放心打！

老母唔駛帶condom
係老豆冇帶

咪同你一樣囉，你幾時去刧獄救人

ching 你弱智？

勇敢嘅人往往承擔最大責任

等佢坐到悶先

死肥閪

Cls

Push

好嬲好嬲

呢位胡官係大法屍馬道立徒弟
更加係大律師公會副主席同門

納粹化唔係法院,而係整個法律界

屌

梁天琦夠係支那出世
咁點? 原罪?
大把撐極權藍絲夠喺香港土生土長
咁點? 哦, 香港出世所以冇問題?

以出生地點黎決定人性優劣, 係典型分化手段

又block一隻五毛

致敬

唔洗全部都紅字

其實林奠自己加速攬炒姐，
關我哋咩事

唔好認罪! 以國家名義殺人都可以!

胡雅文呢條死肥西

勿忘初衷
毋忘手足付出

重到仆街

你冇錯

因為係內地人，先輕手。

推

內地出生 既手足

一早block咗

好撚型

區域法院最多7年
你不如讚埋律政司

判詞話求情同病都唔係減刑理由
串鳩被告戴電單車頭盔易認
冇掟中 火魔冇爆 都照當做咗

黑官

所以我唔支持以地理區分

問返大家說好的一人一樣係邊

手足辛苦了

食左屎黎？口咁臭
屌你老母祖宗廿四代
下世做微生物呀

過兩日咪又係俾網絡降頭洗走

公務員 空姐 醫護 基督徒

仗義每多

埋土班友有冇咩想講

認罪咁就rip左
唉

清算來了

cctoy軍屍一啲責任都冇。

cls咁撚重

幾歲

啲抗爭者真係好撚辛苦

一時又話反抗又話革命

到人地真係有齊裝備又畀人話係鬼話屈

都唔知想點

眼見仲有好多人會因為人地大陸人既身份 未相處就先排斥
呢個例子就好好咁同大家講
只要理念相同就係自己人

又捉到一隻5毛

呢啲先情操高尚

星....心酸

人地搵幾千萬
去外國嘆世界
做反中代言人 長搵長有
手足你就要坐監

死肥婆 好撚黑人憎

真正義士

總要有人犧牲人哋叫衝就衝咩，學啲人咁叫人衝自己去選議員，又有面又有錢

極速巴.....幾時先完

放火定抗暴呀? P牌仔